小店擺口罩公仔抗惡法

小店擺口罩公仔抗惡法

葵涌廣場甜品店在櫃擺放戴口罩公仔抗議惡法。

【葵涌】

【本報訊】正當大型商場紛紛落閘，年輕人聚腳點葵涌廣場內昨大部份商戶及小店如常營業，被視為良心小店的台式甜品店「甜圓」，不論是員工還是櫃枱前的玩偶擺設，都戴上了口罩以示對《蒙面法》的無聲抗議。店主林小姐認為政府針對示威者實施蒙面法十分離譜，而警察卻不單戴着面罩遮掩容貌，大部份警察更沒有展示警員編號或委任證，令市民追究警暴無門。

店員表示，飲食業在工作時基於衞生理由本來就需要戴口罩，事實上政府亦澄清蒙面法與公共衞生呼籲無牴觸，店長亦特意貼出告示「解釋」戴口罩的需要。林小姐和店員均表示，不擔心表態後生意會受影響，他們同稱為公義發聲義不容辭，認為示威者的破壞行為，全屬有「因」才有「果」。

■記者趙媛媛、徐雲庭

相關新聞：十八鄉委會深夜「大裝修」

上一則
上一則
港九快閃堵路 水炮車旺角戒備

下一則
下一則
百人摺紙鶴撐中槍學生

十八鄉委會深夜「大裝修」
港九快閃堵路 水炮車旺角戒備
百人摺紙鶴撐中槍學生
警拘中槍少年 指暴動襲警
防暴持槍闖醫院 醫生轟衰過戰地
切線爭執 司機撞人舞伸縮棍
旅行社店東圖斬人遭「私了」
消防內部通告：暴徒都要救
「蒙面法 唔民主」小孩子 大抗爭
#MaskChallengeforHongKong網友自拍抗惡法
停業掀恐慌 超市糧食掃光
二十商場「罷市」七大學停課
港鐵全停 市民轟刻意製不便
青馬橋三車撞 入機場塞爆
中資行、美心、優品360成目標
南亞賊趁火打劫偷酒
市民怕擠提 撳錢排長龍
連登文宣解釋針對商戶
777閉門扮聆聽 轉頭立惡法
網民籲今上街 護記者 反警暴
李家超稱警有編號「冇咗特權」
市民寸「不如戒嚴」鄭若驊：有考慮
抗爭浪潮最年輕被告 12歲仔控刑毀
泛民申覆核蒙面法 今早開庭審理
郭榮鏗轟褫奪立會權力
被捕男投訴警濫暴 拖半日送院
無證防暴向獨媒記者噴椒壓頸
和理非派傳單「我哋唔會屈服」
共和黨員促美懲林鄭團隊
官媒︰打掉暴徒心理保護傘
柯文哲︰港府息民怨「不要蒙眼」
校長批評教局 無提學生自保方法
何傳耀留學籍「絕不離健仔而去」
梁繼平：須避免陷派系鬥爭
何偉航無懼遇襲堅持出戰
泛民阻19「白區」自動當選
Vans設計比賽 DQ反送中鞋
Formula E突取消香港站
無懼惡法 港人蒙面上街